\section{Autômato Finito}

\begin{frame}{Autômato Finito}
\begin{figure}[ht] % ’ht’ tells LaTeX to place the figure ’here’ or at the top of the page
    \centering % centers the figure
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=2.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
       \node[state, initial, accepting] (0) {$\ket{q_0}$};
        \node[state, right of=0] (1) {$\ket{q_1}$};
        \node[state, below of=1] (2) {$\ket{q_2}$};
        \node[state, left of=2, accepting] (3) {$\ket{q_3}$};
        \draw
            (0) edge[loop above] node{$b$} (0)
            (0) edge[bend left, above] node{$a$} (1)
            (1) edge[bend left, right] node{$b$} (2)
            (2) edge[loop right, right] node{$b$} (2)
            (2) edge[bend left, below] node{$a$} (3)
            (3) edge[bend left, left] node{$b$} (0);
    \end{tikzpicture}

    \caption{Autômato que reconhece palavras com uma quantidade par de $a$'s, onde não existem 2 $a$'s consecutivos.}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Autômato Finito - Computação de $aba$}
\begin{figure}[ht] % ’ht’ tells LaTeX to place the figure ’here’ or at the top of the page
    \centering % centers the figure
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=2.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
       \node[state, initial, accepting] (0) {$\ket{q_0}$};
        \node[state, right of=0] (1) {$\ket{q_1}$};
        \node[state, below of=1] (2) {$\ket{q_2}$};
        \node[state, left of=2, accepting] (3) {$\ket{q_3}$};
        \draw
            (0) edge[loop above] node{$b$} (0)
            (0) edge[bend left, above] node{$a$} (1)
            (1) edge[bend left, right] node{$b$} (2)
            (2) edge[loop right, right] node{$b$} (2)
            (2) edge[bend left, below] node{$a$} (3)
            (3) edge[bend left, left] node{$b$} (0);
    \end{tikzpicture}

    \caption{Autômato que reconhece palavras com uma quantidade par de $a$'s, onde não existem 2 $a$'s consecutivos.}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Autômato Finito - Computação de $bbaa$}
\begin{figure}[ht] % ’ht’ tells LaTeX to place the figure ’here’ or at the top of the page
    \centering % centers the figure
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=2.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
       \node[state, initial, accepting] (0) {$\ket{q_0}$};
        \node[state, right of=0] (1) {$\ket{q_1}$};
        \node[state, below of=1] (2) {$\ket{q_2}$};
        \node[state, left of=2, accepting] (3) {$\ket{q_3}$};
        \draw
            (0) edge[loop above] node{$b$} (0)
            (0) edge[bend left, above] node{$a$} (1)
            (1) edge[bend left, right] node{$b$} (2)
            (2) edge[loop right, right] node{$b$} (2)
            (2) edge[bend left, below] node{$a$} (3)
            (3) edge[bend left, left] node{$b$} (0);
    \end{tikzpicture}

    \caption{Autômato que reconhece palavras com uma quantidade par de $a$'s, onde não existem 2 $a$'s consecutivos.}
\end{figure}
\end{frame}

